【灣區風情】全球停擺 復工無用 中國陷二次經濟衝擊

【灣區風情】全球停擺 復工無用 中國陷二次經濟衝擊

中國各大城市逐漸解封，連前往武漢的高鐵列車也已陸續通車。中國總算好不容易捱過疫情高峯，生活才剛開始要回復正常，但中共的劣根性又再發作，竟在國際間搞起病毒不來自中國的政治風波，又逞強中國抗疫成功，暗嘲歐美醫療體制不堪一擊。

中共嘗試扮演救世主，自吹自擂勝過發達國家，但這把戲連大陸人也騙不了，甚至得罪了全世界，現在更因全球經濟停頓，回馬槍對中國經濟帶來二次攻擊，令各行各業面對較疫情爆發初時更嚴峻的困境。

歐美及亞洲各國全鎖國之下，中國廠商近期都面對砍單的壞消息，加上東京奧運會延期，無數紀念品、體育服裝定單，以及贊助活動等都被迫取消。蒙牛跟可口可樂及國際奧委會，簽下30億美元的天價贊助三屆奧運合約，東京奧運作為首屆贊助賽事，預料開支最少為2.5億美元，這還未計及其他營銷開支，便已佔去蒙牛2018年全年利潤六成。如今奧運延期，蒙牛的豪賭在首年就慘遇滑鐵盧，隨時陷入長期虧損的風險之中。

阿里巴巴同樣以天價取得東京奧運「雲端和電子商品」的贊助伙伴合作，贊助費高達至少8億美元，雖然金額對阿里不算多，但疫情下網購收入已大減六成，估計首季損失達150億至200億元人民幣，最近甚至傳出有裁員計劃。
原以為互聯網行業會在隔離令下受惠，可是各國停擺，歐美各大運動賽事亦中斷，連帶有內地體育視頻平台關閉，大量員工剛復工就被裁或減薪一半，被迫轉行送外賣和的士司機；亦有大量靠廣告收入支撐的網絡平台，因疫情拖累而倒閉，導致創科界失業率飆升。

傳統工業就更慘，依靠展覽接訂單的中國家具行業，有廠商指3月的定單已大跌八成；有溫州專造鞋的出口商說，自上星期開始，外國品牌取消定單的情況全面爆發，原本3至4月屬行內旺季，但定單已減一半，就算沒有取消，很多貨都因各國封城而送返中國，導致成本上升；汽車業就更慘，武漢500多間汽車相關工廠終於復工，可是歐美日韓車廠最近都停工關廠，導致國內車廠定單大減五成至八成，行業回暖遙遙無期。

以上各行各業的慘況，這星期在內地各大新聞媒體湧現，就算各省政府大派消費券刺激經濟，但民眾似乎都沒有太興奮，反埋怨政府不派現金，難解大家停工多月的收入問題。如今全球都因疫情陷入停擺狀態，中國真正的失業潮可能才剛剛開始，中共嘴巴就算再厲害，似乎也救不了自己和世界經濟。

全球癱瘓

蘋果日報都用共產中文，真係要好好考慮應唔應該繼續睇

港股a股照升 你吹咩

The world can live without china
But china can't live without the world

人棄我取，依個時候都唔走既人先係股神

新聞最近經常出現「停擺」一詞。這個詞過去在香港很少用，本來是工廠停止生產的意思。勞資有糾紛時，工人威脅老闆的辦法是罷工；反過來，如果老闆要威脅工人，說如果你們不合作，我就把工廠關閉，讓大家沒工開，那就叫「停擺」。

大陸仔受苦
抵撚死ar

沒有新中國 世界更美好

今次真係搬石頭責返自己隻腳
之前用不可抗力賴皮, 而家到外國買家用返黎cut單

請埋D支那新移民黎做記者

帶頭破壞本地華語文化

最早就係佢引入「小三」取代「情婦」

除非搵返老一輩記者，否則好難改變呢個情況。

就算我哋自己，有時都會唔小心，用咗共產中文

唔小心唔緊要，keep 住唔小心就唔得

毒果先係大舉使用中国語的報紙

支那狗食返幾年樹皮先

全球停擺癱瘓